\end{multicols}
\subsection{Qu'est-ce que l'antimatière ?}
\begin{multicols}{2}

Pour comprendre comment existe l'antimatière, utilisons un exemple : la glace.
Elle est composée de molécules d'eau ($H_{2}O$), qui est composée de 2 atomes d'hydrogènes et un d'oxygène.
Pendant longtemps, les scientifiques pensaient que l'atome était la plus petite particule.
Cependant durant la Seconde Guerre mondiale il a été montré que l'atome était sécable et composée de plus petite particules : les protons, neutrons et électrons.
De plus, les protons et neutrons sont formés de quarks et d'autres particules élémentaire
Ces étapes sont résumées dans la figure ci-contre

\begin{figure}[H]
\begin{center}
    \captionsetup{width=.9\linewidth}
    \includegraphics[width=.9\linewidth]{composition_matiere.png}
    \caption{Décomposition de la matière \cite{DecompositionMatiere}}
\end{center}        
\end{figure}

% \subsection{De la matiere à l'antimatière}

L'antimatière que nous pouvons produire actuellement reste en infime quantité.
Nous ne nous intéresserons donc pas à l'antimatière au delà des anti-atomes.

Prenons par exemple une particule élémentaire : l'électron, noté $e^{-}$.

Sa charge est de $ -1.602 \times 10^{-19}$C \cite{CODATA_Physical_Constants} et
son comportement peut être décrit avec l'équation de Dirac \cite{Dirac:electron_theory} : 
\begin{equation*}
    i\hbar \frac{\delta}{\delta t}\psi(r,t) = H_d \psi(r,t)
\end{equation*}

Dirac a d'abord montré que cet équation était vérifiée pour les électron de spin \footnote{Le spin d'une particule peut-être associé à sa rotation sur elle même, le signe du spin correspond donc à la direction de la "rotation" et la valeur correspond à la vitesse}
$\frac{1}{2}$(up) et $-\frac{1}{2}$(down).
Il y a donc une symétrie entre ces deux électrons : ils ont la même masse, charge et durée de vie, mais des \textbf{spins opposés}.

Cependant il a par la suite été découvert que cet équation a aussi pour solutions deux particules
identitiques à l'électron mais de \textbf{charge opposée} : le positon.

Le positon a donc une charge positive de $1.602 \times 10^{-19}$C.
C'est l'antiparticule correspondante de l'électron.
L'existence du positon a ensuite été montrée expérimentalement en 1933. \cite{PositronExperiment}

Ainsi le positon est un exemple d'antiparticule, il se note d'ailleurs $e^{+}$ ou $\overline{e}$

\medbreak

Le positon n'est pas la seule antiparticule,
d'après le modèle standard de la physique, 
chaque particule a une antiparticule correspondante.

\smallbreak

\noindent Par exemple : 
Avec les quarks up ($u$), il existe des antiquarks up ($\overline{u}$).
Avec les quarks down ($d$), des antiquarks down ($\overline{d}$).

Ces antiquarks peuvent alors se combiner pour former des antiprotons ou des antineutrons.
Et en remontant la décomposition de la matière (figure 1) il est possible de faire de l'antimatière en quantité macroscopique.

De cette manière, nous pouvons utiliser 2 atomes d'antihydrogène et 1 atome d'antioxygène pour créer de "l'antiglace".

De plus l'antimatière a une propriété très intéressante pour la production d'énergie : 
Quand une particule d'antimatière rencontre sa symétrique de matiere,
les deux s'annihilent complètement et produisent une grande quantité d'énergie.
On peut donc utiliser cette énergie pour se chauffer, se déplacer ou encore créer de l'électricité.

\end{multicols}
\subsection{Comment la produire ?}
\begin{multicols}{2}

Il existe plusieurs manières de produire de l'antimatière.

Les scientifiques du CERN \cite{make_cern} utilisent des accélérateurs de particules pour faire rentrer des protons en collisions
avec des noyaux atomiques ce qui produit des paires de protons-antiprotons.
Ils utilisent ensuite des champs magnétiques pour les séparer.
Néanmoins, cette méthode utilise 1 milliard de fois plus d'énergie pour produire de l'antimatière que celle-ci peut nous fournir

\begin{figure}[H]
    \begin{center}
        \captionsetup{width=.9\linewidth}
        \includegraphics[width=.9\linewidth]{grand_collisioneur.png}
        \caption{Le Grand Collisioneur de Hadrons, l'accélérateur de particules du CERN \cite{GrandCollisioneur}}
    \end{center}
\end{figure}

Une autre méthode qui est actuellement uniquement théorique est la collision assistés par laser de haute intensité.
Celle-ci a été théorisé et simulé par ordinateur.
Cette manière permettrait de générer 100 000 fois plus de positrons qu'avec les techniques actuelles \cite{levequesimon:tel-03197886}
Ceci se base sur le principe qu'il serait possible de créer des couples protons-antiprotons
en faisant rentrer en collision deux nuages d'électrons générés par deux laser de sens opposés pointant sur de la matière.
En rentrant en collision, ces deux nuages d'électrons génèrent des rayons gamma.
Ces photons de haute énergie rentrent eux aussi en collision ce qui crée d'après la théorie de la relativité, de la matière/antimatière.
Cela dispenserait l'utilisation d'accélérateurs de particules. Cette méthode serait plus efficace et moins coûteuse.

\smallbreak

Le laboratoire Extreme Light Infrastructure Nuclear Physics\cite{laser_numerama} est l'un des laboratoires qui pourrait permettre la réalisation de cette méthode.
Il est situé en Roumanie et est spécialisé dans la physique nucléaire et la physique des particules.



Pour avoir des particules neutres énergiquement et stables,
il faut combiner anti-protons et positon.

Par exemple il est possible de créer une particule pour rendre le positon neutre énergiquement : le positronium (noté Ps).
Cette particule est composée d'un électron et d'un positon orbitant l'un autour de l'autre (comme le montre le schéma suivant).

\begin{figure}[H]
    \begin{center}
        \captionsetup{width=.9\linewidth}
        \includegraphics[width=.5\linewidth]{1200px-Positronium.png}
        \caption{Schéma d'un positronium \cite{positronium}}
    \end{center}
\end{figure}

Cependant cette particule n'est que semi-stable. 
En effet après un cours lapse de temps (entre 125 ps et 142 ns)\cite{positronium_production}
les deux particules rentrent en contact et s'annihilent.

Le positronium est utile car il peut se combiner avec un antiproton pour former de l'antihydrogène ($\overline{H}$),
comme décrit par la formule suivante :

\[ \overline{p} + Ps \longrightarrow \overline{H} + e^{-}\]

L'antihydrogène a de nombreux avantages.
Tout d'abord il est relativement stable : des scientifiques du CERN ont réussi à
garder plus de 1300 atomes d'antihydrogène pendant environ 66h. \cite{antihydrogen_lifetime}
Ce qui veut dire que l'antihydrogène a une durée de vie \textbf{d'au moins} 66h.

Le deuxième avantage de l'antimatière est qu'il est très simple de le faire réagir puisque l'atome symétrique (l'hydrogène) est simple à produire.
